
\section{Introduction}

Ce document fait suite à une analyse documentaire concernant l'attracteur de Lorenz introduit en 1963. L'écriture de ce document a lieu dans le cadre du projet d'application orienté recherche (PAr), action de formation de l'École Centrale de Lyon pour les étudiants en deuxième année de leur formation ingénieur.

Dans un premier temps, nous allons poser le problème tel qu'il a été posé en partant du modèle de Rayleigh, qui sera rappelé. Les hypothèses émises pour l'obtention des équations de Lorenz seront ensuite énumérées. Enfin nous allons redémontrer les étapes nous permettant d'aboutir aux équations de Saltzmann puis celles de Lorenz.


